\thispagestyle{plain} 
\index[in]{Abends gehen die Liebespaare}
\index[vw]{Autoren!Hermann Hesse!Abends gehen die Liebespaare}

\beginsong{Abends}[]
\beginverse 
1. A\chord{d}bends gehen die L\chord{C}iebespaare, l\chord{d}angsam d\chord{C}urch das F\chord{d}eld, \\
Frauen lösen \chord{C}ihre Haare, H\chord{d}ändler z\chord{C}ählen G\chord{d}eld, \\
B\chord{F}ürger lesen b\chord{C}ang das Neuste \chord{d}in dem \chord{C}Abendbl\chord{d}att, \\
K\chord{F}inder ballen kl\chord{C}eine Fäuste, schl\chord{d}afen t\chord{C}ief und s\chord{d}att. \\
J\chord{B}eder tut das e\chord{F}inzig Wahre, f\chord{C}olgt erhab'ner Pfl\chord{d}icht, \\
S\chord{B}äugling, Bürger, L\chord{F}iebespaare - \chord{C}Und ich s\chord{d}elb\chord{C}er n\chord{d}icht? \\
/: L\chord{B}eider, l\chord{F}eider, l\chord{C}a - la l\chord{d}eider; l\chord{B}a - l\chord{F}a l\chord{d C d}eider. :/ \\
\endverse

\beginverse
2. D\chord{d}och! Auch meine \chord{C}Abendtaten, d\chord{d}eren Skl\chord{C}av' ich b\chord{d}in, \\
kann der Weltgeist n\chord{C}icht entraten, s\chord{d}ie auch h\chord{C}aben S\chord{d}inn. \\
\chord{F}Und so geh' ich \chord{C}auf und nieder, t\chord{d}anze \chord{C}innerl\chord{d}ich, \\
s\chord{F}umme dumme G\chord{C}assenlieder, l\chord{d}obe G\chord{C}ott und m\chord{d}ich, \\
tr\chord{B}inke Wein und ph\chord{F}antasiere, d\chord{C}ass ich Pascha w\chord{d}är, \\
f\chord{B}ühle Sorgen \chord{F}an der Niere, l\chord{C}ächle - tr\chord{d}ink\chord{C}e m\chord{d}ehr. \\
/: W\chord{B}eiter, w\chord{F}eiter, \chord{C}immer w\chord{d}eiter; w\chord{B}a - w\chord{F}a w\chord{d C d}eiter. :/ \\
\endverse

\beginverse
3. S\chord{d}age ja zu m\chord{C}einem Herzen, m\chord{d}orgens g\chord{C}eht es n\chord{d}icht, \\
spinne aus verg\chord{C}ang'nen Schmerzen, sp\chord{d}ielend e\chord{C}in Ged\chord{d}icht, \\
s\chord{F}ehe Mond und St\chord{C}erne kreisen, \chord{d}ahne \chord{C}ihren S\chord{d}inn, \\
f\chord{F}ühle mich mit \chord{C}ihnen reisen, e\chord{d}inerl\chord{C}ei woh\chord{d}in\dots \\
/: L\chord{B}eider, l\chord{F}eider, l\chord{C}a - la l\chord{d}eider; l\chord{B}a - l\chord{F}a l\chord{d C d}eider. :/ \\
\endverse
\endsong

%\begin{angaben}[130]{-20}
\begin{angaben}{0}
Worte: Hermann Hesse\\
Weise: Florian Schön - BdP, Stamm Raugrafen Simmern
\end{angaben}
